% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=20907&id=2G11-3&n=1&d=10&alea=tr5C
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Géométrie
% @SousTheme Géométrie non repérée
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
	
Calculer la mesure de tous les angles de cette figure.
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}\begin{tikzpicture}[baseline,baseline=(current bounding box.north),scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (12.600000000000001,8);
    	\draw[color={black}] (6,0)--(0,0)--(0,7)--cycle;
	\draw[color={black}] (0,7)--(6,0)--(11.6,4.8)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(0.4,0)--(0.4,0.4)--(0,0.4)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (6,0)--(5.74,0.3)--(6.04,0.56)--(6.3,0.26)--cycle;
	\draw [color={black}] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (0,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	\draw [color={black}] (0,7.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (12.1,4.8) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};

\end{tikzpicture}\\\\On a $SR = 6$ cm, $RU = 7{,}4$ cm et $\widehat{SRT}=49^\circ$.\\\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}\begin{tikzpicture}[baseline,baseline=(current bounding box.north),scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-2) rectangle (12.600000000000001,8);
    	\draw[color={blue},line width = 3] (6,0)--(0,0)--(0,7)--cycle;
	\draw[color={black}] (0,7)--(6,0)--(11.6,4.8)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(0.4,0)--(0.4,0.4)--(0,0.4)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (6,0)--(5.74,0.3)--(6.04,0.56)--(6.3,0.26)--cycle;
	\draw (4.637237733709917,0.6268006107016151) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$49^\circ$}};
	\draw[color={black}] (5,0) arc (180:130.6:1) ;
	\draw [color={black}] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {6 cm};
	\draw [color={black}] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (0,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	\draw [color={black}] (0,7.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (12.1,4.8) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw [color={black}] (3.38,3.83) node[anchor = center,scale=1, rotate = -49.39935] {hypoténuse};
	\draw [color={black}] (3,-1) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {adjacent};

\end{tikzpicture}\\$TSR$ est rectangle en $S$. \\ Donc $\cos\left(\widehat{SRT}\right)=\dfrac{SR}{RT}$ \\Soit $\cos(49^\circ)=\dfrac{6}{RT}$ \\ $RT=\dfrac{6}{\cos(49^\circ)}\approx9{,}1$ cm.

\medskip
\begin{tikzpicture}[baseline,baseline=(current bounding box.north),scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-1,-1) rectangle (12.600000000000001,8);
    	\draw[color={black}] (6,0)--(0,0)--(0,7)--cycle;
	\draw[color={blue},line width = 3] (0,7)--(6,0)--(11.6,4.8)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(0.4,0)--(0.4,0.4)--(0,0.4)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (6,0)--(5.74,0.3)--(6.04,0.56)--(6.3,0.26)--cycle;
	\draw [color={black}] (9.13,2.02) node[anchor = center,scale=1, rotate = -319.39805] {7,4 cm};
	\draw [color={black}] (2.62,3.17) node[anchor = center,scale=1, rotate = -49.39875000000001] {9,2 cm};
	\draw[color={black}] (0.7809496868825616,6.088892031970345) arc (-49.57:-10.899999999999999:1.2) ;
	\draw [color={black}] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {R};
	\draw [color={black}] (0,-0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {S};
	\draw [color={black}] (0,7.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {T};
	\draw [color={black}] (12.1,4.8) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {U};
	\draw [color={black}] (3.38,3.83) node[anchor = center,scale=1, rotate = -49.39935] {adjacent};
	\draw [color={black}] (8.47,2.78) node[anchor = center,scale=1, rotate = 40.6011] {opposé};

\end{tikzpicture}\\\\$TRU$ est rectangle en $R$. \\ Donc $\tan\left(\widehat{RTU}\right)=\dfrac{RU}{RT}$ \\Soit $\tan\left(\widehat{RTU}\right)\approx\dfrac{7{,}4}{9{,}1}$ \\ $\widehat{RTU}\approx\text{tan}^{-1}\left(\dfrac{7{,}4}{9{,}1}\right)\approx{39}^\circ$.\\La somme des angles d'un triangle est égale à $180^\circ$.\\ Donc $\widehat{STR}=180^\circ-90^\circ-49^\circ=41^\circ$.\\De même, $\widehat{TUR}\approx 180^\circ-90^\circ-39^\circ$ et donc $\widehat{TUR}\approx{51}^\circ$.\\\end{minipage}
\end{Solution}


\begin{Indice}
Utilisez la trigonométrie pour calculer $RT$ dans le triangle $TSR$, puis calculer l'angle $\widehat{RTU}$ à l'aide de la trigonométrie dans le triangle $TRU$, puis déduisez-en $\widehat{RTU}$. \\
Pour l'angle $\widehat{TUR}$, on utilise la somme des angles dans un triangle qui est de $180^\circ$

\end{Indice}
\begin{Reponse}
$\widehat{RTU}\approx{39}^\circ$,  $\widehat{STR}=41^\circ$ et $\widehat{TUR}\approx{51}^\circ$.
\end{Reponse}